<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 职场 | 技术小黑屋]]></title>
  <link href="http://droidyue.com/blog/categories/zhi-chang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://droidyue.com/"/>
  <updated>2015-07-08T08:08:19+08:00</updated>
  <id>http://droidyue.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[androidyue]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么高端人才会使用拍卖选工作]]></title>
    <link href="http://droidyue.com/blog/2015/07/06/wei-shi-yao-gao-duan-ren-cai-hui-shi-yong-pai-mai-xuan-gong-zuo/"/>
    <updated>2015-07-06T20:58:00+08:00</updated>
    <id>http://droidyue.com/blog/2015/07/06/wei-shi-yao-gao-duan-ren-cai-hui-shi-yong-pai-mai-xuan-gong-zuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>本文为<a href="http://droidredirect.sinaapp.com/100offer_redirect.php">100offer</a>合作文章，由100offer为本网站提供专业的职场相关的文章，感兴趣的或者有跳槽的童鞋们不防读一读</strong>。</p>

<p>想象一下，当你在一个网站上递交你的简历后，你会像珐琅彩瓷一样被各个公司竞相拍卖，确定到合适的「买主」之后，专车把你送到面试的地点；入职当天，你会收到精心准备的小礼物，通过试用期后，你还会收到 3000 元的奖金奖励！</p>

<!--more-->


<p>程序员粘永把简历挂在网站后不久，就接到一个 HR的电话，「太快了」，不到一周，他就得到了心仪已久的公司 Strikingly 的面试机会，顺利入职。</p>

<p>啧啧，听上去像是广告一样。</p>

<p>但这是个真实的故事，这个网站叫100offer。在星巴克初次见面，100offer 创始人贾智凡向我介绍：我们在做这样一件事——帮中高端程序员高效地选一份更好的工作。</p>

<p>「4万名程序员，2600家互联网公司，参加拍卖的程序员90%至少拿到一个offer，平均每人可收到12个靠谱面试机会。」这是100offer 上线8个月交出的成绩，不久前他们拿到了2000万人民币A轮融资。</p>

<h3>牛人用「拍卖方式」来选工作，有什么合理性？</h3>

<p>相比于迷茫又急于找到工作的应届生，进入职场多年的中高端人才的选择则非常慎重——有着明确的薪资提升与发展空间的需求，所以猎头和朋友推荐是过去的常用途径。然而凭借猎头和人脉圈，提供的选择机会终究是有限的，中高端人才找工作很容易，但「选」到满意的工作实属不易。</p>

<p>「拍卖」，则提供了独特的价值：一次申请，匿名挑选2600家公司，总有很多猎头和人脉圈无法触及的「惊喜」机会；与此同时相比于「广告密集、色彩缤纷」的招聘网站，拍卖网站帮高端人才做了一次信用保证，求职者完全变身稀缺品，企业需要刻不容缓争抢。</p>

<p>「求职人群中，应届生很容易得到来自前辈与亲友的建议与指点，而且各方面要求相对较低，中高端程序员则往往无法在普通招聘网站中满足待遇升值的需求，这同样也是100offer的机遇。」贾智凡强调，「人才拍卖不是招聘网站，我们只服务于缺选择不缺工作的高端人才，帮他们高效地选一份更好的工作」。</p>

<h3>求职者和招聘方需求相互矛盾，拍卖产品偏向谁？</h3>

<p><img class="<a" src="href="http://7xk6z0.com1.z0.glb.clouddn.com/100offer_office.jpg">http://7xk6z0.com1.z0.glb.clouddn.com/100offer_office.jpg</a>"></p>

<p>「招聘方和求职方的需求是矛盾的，候选人希望企业信息足够透明，再向企业透露信息，企业方则希望尽快获得简历，可以直接打电话。我们非常重视求职方的体验。」</p>

<p>在星巴克，这个看上去不善言辞的创业者一边喝着茶一边回答我的疑问。在产品功能的轻重缓急上，他已经考虑了很多。通常情况下，他要低头思考几秒钟，才给出答案。</p>

<p>「每一个通过100offer入职的候选人，会收到3000元奖金；同时100offer向企业收取一定费用」，从100offer的选择上可以看出对求职者的极度偏向。</p>

<h3>拍卖产品是如何一步步打动高端用户的？</h3>

<p>其实，100offer的定位非常严苛：一线互联网公司、2年以上工作经验、年薪20万起。这部分用户理性、缜密、渴望自由并佩服真正有本事的成功者，同时过去大多使用猎头和朋友推荐，100offer需要攻克的是互联网领域最难被说服的用户。</p>

<p>2014年7月100offer上线，「起初时挺焦虑的，毕竟从零开始，也没人相信我们，但后来觉得反正也没啥可失去的，慢慢内心就柔软淡定了。」贾智凡说。100offer前1000个用户来源于程序员社区V2EX，「其实大家只是出于猎奇的心态，并来试试验证下真实性。那时用户少，我们1个半月拍卖一次，每次50~100个优质候选人。」</p>

<p>但再怎么样，这些高端用户被猎头、朋友、HR围绕，其实并不缺一个机会，「他们缺少的是好的选择，100offer所解决的，就是帮他们高效地选更好的工作」，贾智凡介绍，上线不到一年时间，100offer每周开始一次新的拍卖，100~200人，这也证实了100offer的价值。「对于这批用户，真正打动他们的是真实的效果。」</p>

<p>在竞争激烈的招聘领域，这家网站的独特思路让我看起来和所有其他的网站都不太一样。</p>

<p><img class="<a" src="href="http://7xk6z0.com1.z0.glb.clouddn.com/100offer_timeline.jpg">http://7xk6z0.com1.z0.glb.clouddn.com/100offer_timeline.jpg</a>"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
